<?xml version="1.0" encoding="big5"?><rss version="2.0"><channel><title>大愛電視 RSS  大愛新聞</title><link>http://www.newdaai.tv/</link><description>大愛電視，全家人的頻道 http://www.newdaai.tv/</description><image><url>http://www.newdaai.tv/images/logo_rss.gif</url><title>大愛電視 Daai TV</title><link>http://www.newdaai.tv/</link><width>122</width><height>56</height></image><item id="0"><title>大愛深耕日本 慈濟關懷街友(1200) 2010-06-21 慈善</title><link>http://www.newdaai.tv/?view=detail&amp;id=71641</link><description>&lt;img src='http://www.newdaai.tv//upload/ruleimg/program/517/MjAxMDA2MjFfMTIwMDRfMjEzXzE1NS5qcGc='align='left' border='0'/&gt;日本的慈善志業推動，其中一個重點是街友關懷，但是日本政府規定，只要發放都需要經過申請，而且因為日本慈善團體太多，所以慈濟志工大部分都只能和其他慈善團體配合，但經過長期的經營，現在有當地的慈善團體願意將申請到的其中一個時段提供給慈濟，也就是每個月的第一個星期一。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
愛心像熱氣不斷的冒出，也就是因為愛，讓這一鍋咖哩成了獨一無二的美味佳餚！&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
這是日本慈濟志工和代代木公園街友們固定的每月一次之約。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
可以親自的長期關懷街友，是志工期盼許久的夢想，因為日本社會福利好，民間關懷團體也多，要找到愛的缺口，需要因緣聚足和善循環。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
慈濟日本分會執行長張秀民：「街友裡面有一位叫做佐藤先生，他本來是街友，後來因為自立更生以後，去到教會工作，藉由教會那邊讓給我們一天，其實也不是我們自己申請到的。」&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
其實日本慈濟志工從1996年就有關懷街友過，但都是配合其他慈善團體，直到2008年第一次獨立關懷，但後續因為政府申請難也就停頓；直到2008年以後，日本經濟持續不景氣，慈濟志工 也才有機會到日比谷公園來關懷街友。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
慈濟日本分會執行長張秀民：「買菜的買菜、切菜的切菜，大家那天晚上都為了能有這一次的付出機會，每個人都好高興，清晨五點就把熱食送到現場。其實大家的努力，切菜煮得只有十位左右，但是因為用心就做好了。」&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
用不求回報的愛與溫暖來鼓勵街友，但想不到信心受到鼓舞的，卻是志工本身。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
慈濟日本分會執行長張秀民：「讓他們感受愛與溫暖就好，我們本來只想這樣，可是他們居然因為素梅比較會講日語，他和另外一個師姊不斷的提到上人，不斷的提到竹筒歲月，他們就懂得布施。」&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
從細縫中找到愛的缺口，這是日本慈濟志工這次回到台灣參加全球四合一幹部精進研習會中，所分享的心路歷程，也期盼在這次的活動裡，可以學習更多的經驗和智慧，未來可以讓更多的愛與善，像美麗的櫻花，綻放在日本。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
江玉萍 李俊葳 台北報導&lt;br/&gt;&lt;a href='http://vod.daai.tv/2010B/news/20100621_12004.wmv' target='_blank'&gt;http://vod.daai.tv/2010B/news/20100621_12004.wmv&lt;/a&gt;</description><pubDate>2010-06-21 13:55:54</pubDate></item><item id="1"><title>幹部精進研習 手心下向匯聚愛(1200) 2010-06-21 重點</title><link>http://www.newdaai.tv/?view=detail&amp;id=71640</link><description>&lt;img src='http://www.newdaai.tv//upload/ruleimg/program/517/MjAxMDA2MjFfMTIwMDNfMjEzXzE1NS5qcGc='align='left' border='0'/&gt;全球四合一幹部精進研習會，第二天在三重舉行，有遠從海地還有智利的慈濟志工，都特地遠道回來台灣，要跟大家分享自己成了慈濟志工的心路歷程；海地的志工儘管自己也是受災災民，在跟著慈濟人一起投入做志工之後，把他們原本受傷的心透過付出，生命開始變得不一樣。智利大地震之後，原本是台商身分的志工，正式看到慈濟志工付出，讓他感動不已。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
在海地，他的職業是司機和保鑣；年初海地七級大地震，震毀了不少人的家園，卻也震出皮耶洛打從內心想要幫助自己同胞的心，投入參與發放，更成了慈濟志工在當地重要的溝通橋樑。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
海地慈濟志工皮耶洛：「當初就是一份不忍的心，但一開始不曉得怎麼來助人，進來慈濟成了志工之後，聽了上人的法，學會了如何幫助自己同胞，自己的生命也變得不一樣。」&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
同樣也是一顆想要助人的心，伊芙蓮雖然自己也是受災災民，家園全毀住進帳棚；但她卻站了出來，從手心向上成了手心向下，跟著志工一起幫助其他災民。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
海地慈濟志工伊芙蓮：「海地地震之後，我的心都碎了，但慈濟來了之後，我的心開始在縫合，也開始對未來有信心以及活下去的勇氣，但現我的心都打開了。」&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
全球四合一幹部精進研習會的第二天，在三重除了有遠從海地、還有智利的慈濟志工，也特地回來台灣跟大家分享；在智利居住15年台商身份的陳秀全，看到志工難行能行的付出，讓他至今感動不已。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
智利海地志工陳秀全：「那麼遙遠，幾萬公里遠的法和大愛，竟然可以傳到智利，真的是很特殊的因緣。」&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
天災雖無情，災難背後，看見的是人世間最美的溫情；人與人之間互愛，帶動起的是永不停止的善循環。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
紀穎如 李明華 台北報導&lt;br/&gt;&lt;a href='http://vod.daai.tv/2010B/news/20100621_12003.wmv' target='_blank'&gt;http://vod.daai.tv/2010B/news/20100621_12003.wmv&lt;/a&gt;</description><pubDate>2010-06-21 14:09:05</pubDate></item><item id="2"><title>靜思書軒小志工 三年不輟志付出(1200) 2010-06-21 人文</title><link>http://www.newdaai.tv/?view=detail&amp;id=71639</link><description>&lt;img src='http://www.newdaai.tv//upload/ruleimg/program/517/MjAxMDA2MjFfMTIwMDJfMjEzXzE1NS5qcGc='align='left' border='0'/&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
今年10歲的李汪隆就讀花蓮慈小四年級，從小一開始，每周固定一次在花蓮靜思堂書軒當志工，擦窗、端水、做回收，樣樣都難不倒他。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
穿梭在展示櫥窗，仔細地擦著玻璃，來去自如。他是今年十歲就讀花蓮慈小的李汪隆。從七歲開始，他每周都固定在花蓮靜思堂書軒當志工，瘦瘦的體型，剛好能鑽進大人難以清潔的地方，每一個小細節，都不馬虎。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
李汪隆：「在家發呆閒閒沒事做啊，所以就來充實自己啊。」&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
清潔環境、服務店裡的客人，李汪隆也會做回收。每次一到書軒，他就主動地整理儲藏室，將一件件的回收物帶到資源回收場，並做好分類，成為書軒的環保小尖兵。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
黃玉蕙：「大家都很好，很多事情都會讓他去做，他不懂他會去問，可以去看去學。」&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
靜思書軒東區區長李羚榕：「非常認真，今天假如說有什麼是跟他說，他都會主動去幫忙。」&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
小志工李汪隆是大家的好幫手，付出的行動三年多來不曾中斷，培養了耐心，也讓善的種子在無形中深植小小心靈。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
甘育瑋 劉泓志 翁國嘉 花蓮報導&lt;br/&gt;&lt;a href='http://vod.daai.tv/2010B/news/20100621_12002.wmv' target='_blank'&gt;http://vod.daai.tv/2010B/news/20100621_12002.wmv&lt;/a&gt;</description><pubDate>2010-06-21 13:52:27</pubDate></item><item id="3"><title>愛的十字路--社區環保度人心 帶動街坊響善行 2010-06-21 專題</title><link>http://www.newdaai.tv/?view=detail&amp;id=71638</link><description>&lt;img src='http://www.newdaai.tv//upload/ruleimg/program/517/MjAxMDA2MjFfMTIwMDFfMjEzXzE1NS5qcGc='align='left' border='0'/&gt;台中市南屯區的大昌街與大墩十四街口住著一群慈濟志工，特別的是他們都是從環保方便法門進入慈濟，十二年下來，這個路口度出五對慈濟夫妻、兩位委員和一位慈誠，十三個人合心、和氣、互愛、協力，共同在社區投入環保。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
早上七點不到，住在大墩十四街的邱景亮已經出門，同條街的薛志賢夫妻也從家裡出發，轉個彎，大昌街513號三樓和四樓的陳永祥夫妻和陳國信夫妻也不約而同出現了，大家共同的目的地都是環保站。 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
來到了環保站，簡單幾句問候，大家就開始忙碌，今天邱景亮、薛志賢、陳永祥、陳國信要負責開環保車前往定點載回收，其餘的人則是在環保站做分類。 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
一個星期一次的回收日，環保車陸續把回收物一車一車的載回來，大家的雙手忙個不停，但沒有一個人喊累。&lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
慈濟志工王素霞：「不會給自己壓力，來這邊可以紓壓、筋骨可以活動，覺得蠻好的。」&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
慈濟志工陳國信：「做環保裡面看見愛護地球，最主要是覺得說很不可思議的，以前沒有想到說有些東西可以不斷不斷的延續物命。」&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
將環保當作一種學習，就是這份歡喜心，把這群環保菩薩度進了慈濟，愛的因緣，就要從第一位菩薩邱景亮說起。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
慈濟志工邱景亮：「我二十幾年前就加入慈濟當會員，南屯區的師兄師姊就有常互動，我覺得這個團體真的很好，真的有在做、實際上有在付出。」&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
因為認同慈濟，所以邱景亮從會員變成慈誠，不但提供自家貨車當作環保車，甚至捐出時間做慈濟，無私的付出影響了街坊鄰居。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
慈濟志工薛志賢：「看到邱師兄是個老闆，這樣放下身段、為地球盡心力，我就想說我是不是也能效法他盡點綿薄之力。」&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
慈濟志工林美珠：「他們投入環保這個區塊，有一次就在我家辦愛灑，我看了影片很感動，所以和師姊她們一塊投入環保。」&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
左鄰右舍一個拉一個，慈濟活動一場接一場，一生無量，現在已經度出了五對慈濟夫妻和兩個委員以及一個慈誠，只要組隊有活動，大家都相約在十字路口。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
慈濟志工林秋月：「大家不分誰住得遠、誰住得近，就是轉角，大家都可以到的地方。」&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
從鄰居變成慈濟家庭的一分子，環保方便門，交織愛的十字路。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
蕭世婷 李岳為 台中報導&lt;br/&gt;&lt;a href='http://vod.daai.tv/2010B/news/20100621_12001.wmv' target='_blank'&gt;http://vod.daai.tv/2010B/news/20100621_12001.wmv&lt;/a&gt;</description><pubDate>2010-06-21 14:24:11</pubDate></item><item id="4"><title>海地志工訪美 汲取慈善經驗(1000) 2010-06-21 人文</title><link>http://www.newdaai.tv/?view=detail&amp;id=71637</link><description>&lt;img src='http://www.newdaai.tv//upload/ruleimg/program/17/MjAxMDA2MjFfMTAwMDNfMjEzXzE1NS5qcGc='align='left' border='0'/&gt;&lt;br /&gt;
慈濟全球四合一幹部精進研習會，凝聚來自海內外的善念，海地志工也把握機會參加。其中皮耶洛和伊芙蓮還在來台灣之前先到美國拜訪，把握機會多學習，因為出國這一趟，要帶回家鄉好多觀念和知識。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
真的是他鄉遇故知，怎麼也沒想到，在美國還會碰到同鄉。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
海地志工伊芙蓮和皮耶洛，替遠離家鄉暫時投靠親戚的她，帶來家鄉消息。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
雖然海地重建工作依舊緩慢，當地萌芽的善種子，用行動讓希望延續。海地志工在前往台灣參與慈濟全球四合一幹部精進研習會前，先造訪美國，特別和當地志工一同訪視個案。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
慈濟志工刑敏：「我們從五月三十號離開了海地之後，海地的志工在海地已經發放了六場，自己發放了六場，所以他們抱著滿懷學習的精神，這次希望到美國以及到台灣來取經，來學習一下我們慈濟真正深入社區的方式。」&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
躺在床上只能用靈活眼睛和外界互動，希維雅才二十歲，八歲開始因為多鐵症，骨骼逐漸萎縮，海地志工獻上家鄉民謠替她加油。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
抱著滿心熱誠，海地志工踏上異鄉土地，要學習更多，帶回家鄉。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
慈濟志工皮耶洛：「在海地的志工們想要為當地做些事，我知道這工作很困難，我知道這任務不容易，但如果你有善念、心裡有愛，你可以做得到。」&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
這一趟美國行，訪視個案，走過幼兒園和義診中心，彷彿也逐漸有了未來前進的藍圖。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
陳玉華 陳清旺 美國報導&lt;br/&gt;&lt;a href='http://vod.daai.tv/2010B/news/20100621_10003.wmv' target='_blank'&gt;http://vod.daai.tv/2010B/news/20100621_10003.wmv&lt;/a&gt;</description><pubDate>2010-06-21 13:52:33</pubDate></item><item id="5"><title>上萬名失智症患者 生命終程難自主(1000) 2010-06-21 醫療</title><link>http://www.newdaai.tv/?view=detail&amp;id=71636</link><description>&lt;img src='http://www.newdaai.tv//upload/ruleimg/program/17/MjAxMDA2MjFfMTAwMDFfMjEzXzE1NS5qcGc='align='left' border='0'/&gt;台灣地區患有失智症的長者人數約有三萬多人，而健保在去年九月份將末期失智症患者納入安寧緩和醫療體系，讓長者在人生最後階段能走的更舒適。失智症協會呼籲民眾及早做好醫療計畫，以便當自己因病無法做決定時，讓醫生知道自己是否要接受插鼻胃管、或是靜脈注射等治療，選擇自己希望接受的醫療方式。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
去年九月，台灣安寧緩和醫療給付項目納入末期的失智症患者，根據統計，台灣領有失智症身障手冊的長者有三萬零六百人，其中一萬三千人是中度或重度，他們無法表達在人生最後階段要接受怎樣的治療，因此失智症協會希望民眾能夠預先寫下醫療計畫。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
台灣失智症協會常務理事邱銘章：「將來希望在比較末期的時候，你希望別人怎樣來照顧你，要不要插鼻胃管、要不要打點滴、要不要使用抗生素、要不要插管，要不要電極等等，這其實是一個完整個配套。」&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
失智症患者到末期可能無法進食，這時是否要插鼻胃管甚至是否要急救都可以先進行規劃，至於照護方面，先以居家為主，讓長者在家中接受照顧最為理想。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
花蓮慈濟醫院心蓮病房主任王英偉：「很多家屬說我唯一能給他的是好吃的東西，可是病人並不想吃，這對家屬而言是非常大的挫折，我們會教家屬說，你可以跟他講講話，怎樣去陪伴，怎麼去安撫，怎樣用其他的方式，去跟他溝通，我想家屬才會比較安心。」 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
失智症協會認為健保卡應該加註是否選擇接受安寧療護以及接受的治療方式，讓自己決定人生最後一段路要怎麼走。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
姜立文 張峻瑋 台北報導&lt;br/&gt;&lt;a href='http://vod.daai.tv/2010B/news/20100621_10001.wmv' target='_blank'&gt;http://vod.daai.tv/2010B/news/20100621_10001.wmv&lt;/a&gt;</description><pubDate>2010-06-21 10:56:12</pubDate></item><item id="6"><title>美加人文學校畢典 獻花奉茶謝親恩(1000) 2010-06-21 教育</title><link>http://www.newdaai.tv/?view=detail&amp;id=71635</link><description>&lt;img src='http://www.newdaai.tv//upload/ruleimg/program/17/MjAxMDA2MjFfMTAwMDJfMjEzXzE1NS5qcGc='align='left' border='0'/&gt;畢業季來臨，帶您看看海外的孩子！美國休士頓人文學校有畢業生表示，其實她很討厭星期假日還要早起就讀人文學校，可是在人文的薰陶下，她了解她的父母比她更早起，比她更辛苦，所以能有今天，她要感恩她的父母親；另外在加拿大也有畢業生奉茶、獻花給父母親，一路陪伴自己成長、茁壯！&lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
【加拿大 多倫多】&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
「畢業生敬奉鮮花給父母。」 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
這束花給父母！ &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
「感恩父母給予生命。」 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
這杯茶，也給父母！ &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
「我們誠摯的畢業生帶著感恩心，邁向下一個旅程。」 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
從多倫多慈濟人文學校畢業的這一天，孩子們的長大，讓父母、師長都安心！ &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
對學弟妹，他們是學習的榜樣。要學人文，也要學著付出愛心，聽聽叮叮噹噹的銅板聲響，就是孩子省下零用錢的一分善心！ &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
【加拿大 本拿比】&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
在本拿比，志工從布置到彩排，要給學生一個難忘的結業和畢業典禮！ &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
而孩子的表演，也讓師長驚喜！ &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
在台灣當了29年國中老師的郭美輪，在慈濟人文學校，讓她感受大不同！ &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
老師郭美輪：「因為每一個人心都很柔軟，雖然表面上都好酷，擺出一付很頂尖的樣子，其實他們都是很可愛的好孩子，我要謝謝你們讓我看到不一樣的孩子。」 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
【美國 北加州】&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
【美國 德州】&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
同樣溫馨的氛圍，在美國聖馬刁人文學校，還有休士頓人文學校一樣能感受。今年的畢業生朱紋萱，更說出了這一番內心話！ &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
畢業生朱紋萱：「我也很討厭每個星期天早上八點爬起來上人文學校，但我從來沒想過我父母比我早起來幫我準備早餐、叫我起床，從小到大他們不只送我上學，還有教我功課，有了他們支持和不停鼓勵，我才有今天。」&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
在人文學校裡，孩子懂得反省、也懂得感恩，這一刻，父母曾經的辛苦，已經昇華成幸福！ &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
真善美 綜合報導&lt;br/&gt;&lt;a href='http://vod.daai.tv/2010B/news/20100621_10002.wmv' target='_blank'&gt;http://vod.daai.tv/2010B/news/20100621_10002.wmv&lt;/a&gt;</description><pubDate>2010-06-21 10:47:09</pubDate></item><item id="7"><title>泰政府邀慈濟 分享人間佛法經驗(0630) 2010-06-21 人文</title><link>http://www.newdaai.tv/?view=detail&amp;id=71634</link><description>&lt;img src='http://www.newdaai.tv//upload/ruleimg/program/19/MjAxMDA2MjFfMDYzMDFfMjEzXzE1NS5qcGc='align='left' border='0'/&gt;&lt;br /&gt;
崇尚佛教的微笑國度泰國道德中心為了在國內推廣行善行孝觀念，曾經連續邀請官員、學校師生來台拜訪慈濟，這一次，國家經濟社會顧問理事會特別邀請慈濟志工到辦公室裡，向教育、宗教、文化顧問團人員介紹慈濟。 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
自己的生命如何從要求轉為付出，心中的體會與喜悅，志工侃侃而談。這樣的理念與智慧，也可以應用在現在教育裡。志工大方分享，政府顧問團人員勤做筆記。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
國家經濟社會顧問理事會主席鬆彭：「今天我很高興能夠聽志工分享慈濟志業，相信佛法是正確的道路，這是見證了慈濟人弘揚佛法在人間。」 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
泰國國家經濟和社會顧問會正在撰寫宗教與道德推廣計畫，因為認同慈濟理念，對於在國內推廣道德的幫助，特別邀請泰國分會來講述慈善、教育理念，也請志工提出意見，一同為社會的進步付出。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
桑瑞蓮 孟德烈 泰國報導&lt;br/&gt;&lt;a href='http://vod.daai.tv/2010B/news/20100621_06301.wmv' target='_blank'&gt;http://vod.daai.tv/2010B/news/20100621_06301.wmv&lt;/a&gt;</description><pubDate>2010-06-21 10:58:47</pubDate></item><item id="8"><title>上人開示 一念善惡影響至鉅 把握分秒造福人間(1000) 2010-06-21 重點</title><link>http://www.newdaai.tv/?view=detail&amp;id=71633</link><description>&lt;img src='http://www.newdaai.tv//upload/ruleimg/program/17/MjAxMDA2MjFfMTAwMDRfMjEzXzE1NS5qcGc='align='left' border='0'/&gt;吉爾吉斯爆發20年來最嚴重的種族衝突，造成了四十萬以上的難民潮。種族之間一念心的不平衡，嚴重影響社會產生動亂。去年的莫拉克颱風重創台灣南部，慈濟大動員匯聚愛心到災區，從救災賑災到入住大愛村，同樣一念心，卻讓受災鄉親重建了美好的家園。上人開示，每一秒都要顧好這一念心，人人把握當下，恆持剎那，將心靈的那一念好念，落實生活中造福人間。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
中亞國家吉爾吉斯爆發20年來最嚴重的種族衝突，造成四十萬以上的難民潮。種族之間人心的不平衡，引發了整個社會的動亂，讓許多無辜的鄉親被迫逃離破碎的家鄉，流離失所。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
證嚴上人開示：「在時間中每一個秒，我們都要顧好這一念心，哪怕是瞬間的心念都不能讓它偏差，時間會過去，心念不軌，它造出來的事端可大了，也都會影響我們的一生。」 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
2009年莫拉克颱風重創台灣南部，受災鄉親也有著失去家園的痛，慈濟動員全球５２國家，匯聚愛心建大愛村，讓苦難的鄉親重新擁有美好的家園。讓一念心落實，發揮了救苦救難的菩薩精神。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
證嚴上人開示：「 一定要普遍廣行慈悲喜捨，這無不都是在短暫每一念中，每一瞬間、每一秒鐘，我們的每一個心念，連連接接地都不能讓它散失掉，所以人人要把握當下，恆持剎那，心靈的那一念好念，變成變落實生活中。」&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
不只在國內，慈濟人愛的腳步在世界各地同樣不停歇，救助無家可歸的難民，為難民義診，讓無私的大愛精神跨越宗教和國界。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
戴學蓮 劉泓志 花蓮報導&lt;br/&gt;&lt;a href='http://vod.daai.tv/2010B/news/20100621_10004.wmv' target='_blank'&gt;http://vod.daai.tv/2010B/news/20100621_10004.wmv&lt;/a&gt;</description><pubDate>2010-06-21 13:52:46</pubDate></item><item id="9"><title>健康密碼--小孩孕婦可以吃素嗎？ 2010-06-21 專題</title><link>http://www.newdaai.tv/?view=detail&amp;id=71632</link><description>&lt;img src='http://www.newdaai.tv//upload/ruleimg/program/517/MjAxMDA2MjFfMDcwMDFfMjEzXzE1NS5qcGc='align='left' border='0'/&gt;為了環保的理由，國際間也開始推動素食，因為吃肉會製造很多的二氧化碳，導致全球暖化。在歐洲國家，很多人則是因為愛護動物而不吃肉。不過有人認為，吃素可能會造成營養不良。慈濟醫療志業執行長林俊龍，他之前是美國一家醫院的院長，他就非常鼓勵吃素，還出版《科學素食快樂吃》這本書。他說，許多研究報告都顯示，素食者不但有足夠的蛋白質，而且沒有營養不良的現象。今天的健康密碼，我們也要請許瑞云醫師，和您聊聊這個話題。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
歡迎收看健康密碼，我們今天要談的話題是，小孩還有孕婦可以吃素嗎？我們先來看一段影片。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
肉吃的太多，會增加身體的脂肪量，但是，許多人擔心光吃素食，可能會營養不良，尤其是發育中的青少年，到底該如何吃得健康呢？讓許瑞云醫生為您解開健康密碼。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
許瑞云醫師：「我想這個大概是很多人的一個疑問，小朋友、孕婦可以吃素嗎？事實上他們是可以吃素，而且吃素反而是對小孩子更好，因為現在肉類裡面的毒素，一公克的蔬菜和一公克的肉，肉的農藥的比例是素的13-40倍，事實上我們的動物的細胞，肉類裡面所含的毒素，是遠大於植物的，而且吃植物也可以培養一個人的心性，讓一個人容易專注，所以小孩和孕婦是可以吃，但是應該要知道怎麼樣吃出健康素，這點是非常重要，如果你吃的不健康，問題不是在吃素本身，而是你吃的不對。」&lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
許瑞云醫師：「尤其是孕婦和小孩，我們要注意一下Omega-3(脂肪酸)，它會幫助腦部的發育，怎麼補充？平常在什麼食物當中？亞麻仁子的油或亞麻仁子粉，不要買整個亞麻仁子那個不能吸收，還有核桃，還有他們有那種微藻，魚裡面之所以會有Omega-3，是因為吃了海底裡面的微藻所產生的Omega-3，是微藻有Omega-3不是魚，那他們現在有一個公司，他有一個專利，他從微藻裡面提煉這種素魚油，所以那個在有機店，素的魚油，而且沒有汙染的。 」&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
維他命B12是吃全素的人比較容易缺乏的。 &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
許瑞云醫師：「像以前我們農業時代，我們人是很難得吃一次肉，而且沒有優質的動物，逢年過節才有機會，對，而且他們那時候沒有優質的植物蛋白，像豆類還有那個堅果類，很少，大部分就是青菜這些東西，或根莖類的東西，所以對他們來講，肉類是一個很好的蛋白質的來源，是一個補品，因為只有逢年過節偶一為之，所以他們就有一個根深蒂固的觀念，肉是補品，那時候那個年代是沒有錯的，現在時代不一樣，現在營養過剩了，餐餐肉，而且這種現在肉類的繁殖方法，還有現在已經有太多好的素食的蛋白來讓我們選擇。 」&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
許瑞云醫師：「當然了，我們古今中外，很多很有名的那種最聰明IQ最好EQ最好的都是吃素的，像達文西愛迪生，很有創意的，達文西他是左手可以去計算那個微積分，右手可以著作那種世界名畫的，這種人真的是不多，大概與世俱來，也只有他那麼一個可以，愛因斯坦也是，還有那個蕭伯納等等，林肯啊，印度的國父甘地啊，都是吃素的。 」&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
許瑞云醫師：「美國有一個吃素的基督徒的教派Seventh-day Adventistm，台灣好像叫安息會，安息日會，他們剛好有一群吃素的人，他們就去看他的小孩，發現這些小孩子，他們的IQ是比較高的。 所以我想經過許醫師這樣的分享，大概很多父母，大概可以化解那樣的疑惑，所以建議大家真的不妨素素看。 」&lt;br/&gt;&lt;a href='http://vod.daai.tv/2010B/news/20100621_07001.wmv' target='_blank'&gt;http://vod.daai.tv/2010B/news/20100621_07001.wmv&lt;/a&gt;</description><pubDate>2010-06-21 13:50:02</pubDate></item><item id="10"><title>漫長的夏天 留意高溫及雷擊(06/21) 2010-06-21 氣象</title><link>http://www.newdaai.tv/?view=detail&amp;id=71500</link><description>&lt;img src='http://www.newdaai.tv//upload/ruleimg/program/656/tLik0V8yMDEwLmpwZw=='align='left' border='0'/&gt;今天是夏至，天氣來看，的確進入夏季天氣類型，這幾天雖然變得很熱，但老實說還不是最熱的時候，未來預計節氣還有小暑到大暑，還會更熱，尤其今年很有機會是一個漫長的夏天，提醒您可以從個人服裝及改善辦公室或居家空調、通風、舒適度上著手，不然熱的確會讓人受不了，而且熱過後，電費通常隨溫度直線增加，這恐怕不是個好消息。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
這幾天預期開始午後雷陣雨機會將增多，主要是梅雨鋒面及太平洋高壓的系統位置將出現一點轉換期，台灣附近的水氣將增多，主要是要看西南氣流，從南海上來的水氣，或是未來在菲律賓東方海面的熱帶擾動，這都會對台灣的午後陣雨的機率明顯提高。由於這幾天都已經成為要下不下的類型，這周預期下午後雨的機會將明顯提高，提醒您午後的戶外活動要多留意，甚至還要注意雷擊，所以這周仍要注意中午高溫、防曬及午後雷陣雨及雷擊。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
也提醒您要注意熱浪問題，雖然多數人是待在室內吹冷氣來避暑，但在戶外要特別注意，台灣在二○○七年的夏天出現較強熱浪，中南部頻傳農民在田間被熱死的案例，這種現象在過去很難見到，台灣通常發生氣象傷亡事件卻是颱風及豪雨。各國因地理位置不同，氣象指標也相對不同，台灣因在大陸及海洋交界地帶，當發生高溫時，溼度也高，體感溫度常在四十幾度以上，尤其幾個都會區每年常發生嚴重熱浪。也請您要多注意家中年長者的健康，中午前後減少外出，這是最有效的作法。今天許多環保團體也舉辦夏至關燈活動，建議您在上班時可中午關燈，響應節能減碳，下班後也可走到戶外，參加環保團體舉辦的戶外活動。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
以上氣象由彭啟明博士/天氣風險提供&lt;br /&gt;
&lt;a href="http://daaitv.tenki.tw/map/map.php" target="_blank" font style="color:#0F1EF0"&gt;&lt;br /&gt;
瀏覽各地氣象資訊&lt;/a&gt;&lt;/font&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href='' target='_blank'&gt;&lt;/a&gt;</description><pubDate>2010-06-21 08:24:02</pubDate></item></channel></rss>